懷疑有外國勢力坐時光機抄襲香港故宮設計！！！

睇住 Rem Koolhaas 嘅經典作品 "Casa da Musica" ，再聽返之前班老seafood 衝出黎話：「乜要公開資訊咩！你係大師咩？有人好得過佢咩？」真係份外傳神。點解香港所謂嘅大師，來來去去都係一大抄，永遠都去唔到一般國際水平呢？

原因好簡單：

外國建築師一生只會commit一個信念、風格。香港則師就好似茶餐廳咁，外國興乜就抄乜，炒埋一碟就當「本土創作」。由畢業時70年代阿Sir教嗰啲 Gwathmey Siegel 式「撞form」- 「例如政府總部嘅長方形撞圓圈、四方形撞長方形等」，到口號式：由下而上智能規劃（smart city)、城鄉共融(eco-urbanism)、良心創意藝術，總之你噏得出，佢哋總有team人幫你吹。

而呢班老 seafood 因多年來服侍地產商，無論依家點包裝自己為- 「藝術創意」大師，其實武功早已盡廢。就如一個喺廟街唱左幾十年老花旦，依家叫佢走去扮 kpop twice，可想而知畫面會係幾核突。而今次故宮博物館出入口就暴露左呢啲炒樓DNA。嗰啲用黎方便市區商場、豪宅、酒店上落客嘅canopy，竟然加插入博物館設計，實屬罕見。

最後，回應番班老seafood早前話：「華人裏，邊個及得上我哋香港大師呀！」喂！阿哥，你當王澍 (Wang Shu) 死㗎？人哋起幾座嘢已經攞建築界諾貝獎Pritzker Prize。重有海歸 MAD 呢？而你班友多年來，都只係屈喺香港度攞啲《HK膠A》「十大勁膠金曲獎」就也文也武！come on!

同page另一篇文：

當藝術進入大數據(big data)年代

若果你未聽過 image and data processing, open access, digital tactics, 而你又走去幫政府抬轎9吹：「故宮大法好、故宮大法妙」，咁香港立稅人將會因你嘅無知，而年年承受蝕大本嘅惡運。

大家都知藝術泡沬已經爆破左好幾年，而2016年世界各大博物館嘅人流續漸減少，連平日排長龍睇<蒙娜麗莎>（mona lisa）嘅羅浮宮（Louvre museum)都少20%人流，一年勁蝕過千萬歐元。現今各大博物館為增加人流各出奇招，包括Met museum喺館內開瑜珈班，同instagram紅人/時裝界合作搞策展 ，開fb live做網上導賞團等。

反觀香港一班大鄉里+老seafood 則師、文化人，為撈油水，發表啲同時代脫晒節嘅嘢膠論，例如：「總之，起間有故宮feel博物館，借啲清朝古董返黎擺，搞「獨家試播」，咁香港到時就勁啦！」呢班人對藝術運作、古蹟文物一無所知，但到政府一吹雞，就「忽然故宮」上身，同公眾講清朝古董對香港人係幾咁重要。但有常識嘅都會返問番：「嘅然咁重要，點解平日又唔見啲高官、老seafood文化人襯暑假送自己啲仔女去讀中國古董？反而個個走去扮西人，參加 Shakespeare 遊學團搏入名校呢？」而答案永遠都係-「中國人身體最誠實」。

最致命係現今世界大趨勢係做open access 而唔係「獨家試播」。若故宮古董重要，就好應該學 Met museum 將文物digitalized，開放版權做public access。因為藝術下一個戰場就係大數據-big data。Google art & culture experiment 已經做緊，而各大博物館聨同creative common 紛紛建立網上平台，由公眾自己做curation，及早爭取市場佔有率。因為得到世界各地人嘅viewing 習慣- 如喺乜嘢時間+鍾意睇乜嘢畫+邊類題材/顔色等大數據（big data)，無論用作商業、藝術或科學硏究，比任何一件珍藏更具影響力。

香港就係死喺呢班無料扮四條嘅人身上。

Met museum initiative provides free access to 400,000 digital images-